---
layout: post
slug: mejor-edad-para-empezar-cada-deporte
title: La mejor edad para empezar a practicar cada deporte
date: 2022-09-20T09:13:35.700Z
image: /images/uploads/deporte-ninos2.jpg
author: faby
tags:
  - educacion
---
No nos volvamos locas con las actividades extraescolares. Es cierto que en el caso de los más pequeños de la casa, la actividad física **potencia su desarrollo y los ayuda a relacionarse con su entorno.** Pero primero veamos si nuestro peque tiene la edad adecuada para practicar ese deporte que esta deseando aprender. Aunque el deporte brinda grandes beneficios para la salud, comenzar a practicarlo antes de la edad optima podria ocasionar problemas. 

Un aspecto a tener en cuenta al momento de elegir un deporte para un niño es si tiene la edad adecuada para realizar un deporte. En este artículo se dará a conocer cuál es la mejor edad para que un niño pueda empezar un deporte.

## Mejores deportes de 2 a 3 años de edad

En el caso de los niños de 2 a 3 años de edad se pueden practicar los siguientes:

### Baile

![Baile niños](/images/uploads/baile-ninos.jpg "Baile niños")

**Muchos bebés se mueven de manera natural al escuchar música.** Existen cursos de baile infantil que pueden ser útiles para que pueda mejorar su flexibilidad, coordinación, expresión corporal y también mejorar su estado de ánimo.

### Natación

![Natación en bebés](/images/uploads/natacion-bebes.jpg "Natación en bebés")

Al inscribir a un niño pequeño en un curso de natación infantil este podrá **mejorar su resistencia física, su respiración, tonificar su cuerpo** y también mejorará su formación ósea.

## Mejores deportes de 4 a 5 años de edad

En adelante conocerás algunos deportes que pueden practicar desde los 4 a los 5 años de edad.

### Artes marciales

![Artes Marciales Niños](/images/uploads/artes-marciales-ninos.jpg "Artes Marciales Niños")

Que un niño practique artes marciales tales como **taekwondo, judo o kárate**, puede ayudar a su cuerpo a adquirir mayor fuerza, agilidad, velocidad y mejorará sus reflejos. No olvides que necesita el [atuendo apropiado](https://www.amazon.es/Ippon-Gear-Traje-Karate-Unisex-Youth/dp/B09VY39WFC/ref=sr_1_10?__mk_es_ES=%C3%85M%C3%85%C5%BD%C3%95%C3%91&keywords=quimono+ni%C3%B1os&qid=1663247056&sr=8-10&madrescabread-21) (enlace afiliado) para practicar este deporte

### Yoga

![Yoga Niños](/images/uploads/yoga-ninos.jpg "Yoga Niños")

Las [clases de yoga](https://madrescabreadas.com/2019/11/25/yoga-petra/) ayudan a **mejorar la concentración a la vez que se ejercita el cuerpo**. Pero es importante que los niños vean estas clases con profesionales, los cuales los guiarán y les aportarán la ayuda necesaria.

### Ciclismo

![Ciclismo niño](/images/uploads/ciclismo-nino.jpg "Ciclismo niño")

[](<>)El ciclismo es una actividad que **mejora la resistencia de los niños y les divierte mucho**. Es posible que el niño deba empezar con un triciclo hasta que pueda montar una [bici de dos ruedas](https://www.amazon.es/Anakon-Hawk-One-Bicicleta-Infantiles/dp/B08J4NJ813/ref=sr_1_2?keywords=bicicleta+ni%C3%B1os+6+a%C3%B1os&qid=1663247161&sprefix=bicicleta+ni%C3%B1os%2Caps%2C232&sr=8-2&madrescabread-21) (enlace afiliado).

## Mejores deportes de 6 a 8 años de edad

Estos son algunos de los deportes que pueden practicar los niños que se encuentren entre los 6 a 8 años de edad.

### Deportes en equipo

![Deportes en equipo niños](/images/uploads/deportes-en-equipo-ninos.jpg "Deportes en equipo niños")

A todo niño le llama la atención algún deporte en equipo, como **fútbol o baloncesto**. Estos le permitirán potenciar su fuerza física, podrán desarrollar estrategias de juego y los ayudará a socializar con otros niños.

## Mejores deportes de 9 a 12 años de edad

Los deportes más adecuados para niños de 9 a 12 años de edad son:

### Atletismo

![Atletismo niños](/images/uploads/atletismo-ninos.jpg "Atletismo niños")

Si un niño escoge algunas de las actividades que abarca el atletismo, podrá adquirir mucha **fuerza, disciplina, elasticidad, velocidad** y lo mejor es que podrá pasar mucho tiempo al aire libre.

### Esgrima

![Esgrima niños](/images/uploads/esgrima-ninos.jpg "Esgrima niños")

Este es un deporte muy completo que **puede ayudar a trabajar todo el cuerpo del niño**. En este el niño tendrá que [aprender a ser rápido](https://www.amazon.es/Esgrima-Cuaderno-entrenamiento-Entrenamiento-aprendizaje/dp/B089M2CY37/ref=sr_1_1?__mk_es_ES=%C3%85M%C3%85%C5%BD%C3%95%C3%91&crid=2Y7F6A5VXECGY&keywords=esgrima+ni%C3%B1os&qid=1663247225&sprefix=esgrima+ni%C3%B1os%2Caps%2C239&sr=8-1&madrescabread-21) (enlace afiliado), inteligente y hábil.

### [](<>)Gimnasia rítmica

![Gimnasia rítmica](/images/uploads/gimnasia-ritmica.jpg "Gimnasia rítmica")

Las coreografías de gimnasia rítmica ayudan a **potenciar la coordinación, la expresión corporal, el oído musical y la memoria.** Se empieza con ejercicios suaves hasta que se obtenga más resistencia. Un *[cuaderno de gimnasia rítmica](https://www.amazon.es/Cuaderno-Entrenamiento-Gimnasia-R%C3%ADtmica-entrenamiento/dp/B08W7DWQ93/ref=sr_1_13?crid=2KMKE7PH3FQ7K&keywords=gimnasia+ritmica+ni%C3%B1a&qid=1663098963&sprefix=gimnasia+%2Caps%2C730&sr=8-13) (enlace afiliado)* también puede ser de mucha utilidad en este sentido.

Mas informacion sobre [la mejor edaad para practicar cada deporte aqui](https://www.eldiario.es/consumoclaro/cuidarse/que-deporte-es-mejor-a-cada-edad_1_1127460.html).